---
title: "luajava KillGG"
date: "2023-08-28"
description: "GG 添加 luajava 函数库 Kill 其他 GG"
tags: ["luajava"]
picture: "/GGRes/ic_gg_48dp.png"
---

KillGG 的实现方式
需要用的函数库 luajava

## 大致流程图
<Stepwrap step={3}>
  <Step>
    <Steptitle>1</Steptitle>
    <Stepdesc>获取运行的进程</Stepdesc>
  </Step>
  <Step>
    <Steptitle>2</Steptitle>
    <Stepdesc>匹配App特征</Stepdesc>
  </Step>
  <Step>
    <Steptitle>3</Steptitle>
    <Stepdesc>杀死特征后的App</Stepdesc>
  </Step>
</Stepwrap>

<Expan>
  <Expantitle>添加到dex的文件</Expantitle>
  <Expancontent>
  需要知道的是 需要到GG的Process里面调用此类的方法：save
  这个更方便去获取运行的进程
```text
.class public Landroid/ext/process;
.super Ljava/lang/Object;
.source "process.java"


# static fields
.field public static list:Ljava/util/List;
    .annotation system Ldalvik/annotation/Signature;
        value = {
            "Ljava/util/List",
            "<",
            "Landroid/ext/ProcessList$ProcessInfo;",
            ">;"
        }
    .end annotation
.end field


# direct methods
.method public constructor <init>()V
    .registers 1

    invoke-direct {p0}, Ljava/lang/Object;-><init>()V

    return-void
.end method

.method public static save(Ljava/util/List;)V
    .registers 1
    .annotation system Ldalvik/annotation/Signature;
        value = {
            "(",
            "Ljava/util/List",
            "<",
            "Landroid/ext/ProcessList$ProcessInfo;",
            ">;)V"
        }
    .end annotation

    sput-object p0, Landroid/ext/process;->list:Ljava/util/List;

    return-void
.end method
```
  </Expancontent>
</Expan>

<Expan>
  <Expantitle>KillGG源码例子</Expantitle>
  <Expancontent>
    ```text
function killGG(package, intensity)
	assert(luajava, "缺少luajava函数库")
	local Scanner = luajava.bindClass("java.util.Scanner")
	local File = luajava.bindClass("java.io.File")
	local process = luajava.bindClass("android.ext.process")
	local data = {
		["InstalledApplications"] = {},
		["RunningAppProcesses"] = {},
		["Check"] = {},
		--["Search"] = {}
	}
	local package = package
	context = luajava.bindClass("android.ext.Tools"):getContext()
	InstalledApplications = context:getPackageManager():getInstalledApplications(0)
	iterator = InstalledApplications:iterator()
	while (iterator:hasNext()) do
		entry = iterator:next()
		if (entry.name) then
			if (entry.name):find("%.Application") then
				data.InstalledApplications[entry.packageName] = {
					["packageName"] = entry.packageName,
					["sourceDir"] = entry.sourceDir
				}
			end
		end
	end
	
	--获取运行的进程
	RunningAppProcesses = process.list
	data.RunningAppProcesses["size"] = RunningAppProcesses:size()
	if data.RunningAppProcesses["size"] > 1 then
		it = RunningAppProcesses:iterator()
		while (it:hasNext()) do
			process = it:next()
			data.RunningAppProcesses[process.packageName] = {
				["pid"] = process.pid
			}
		end
	end
	string.endsWith = function(str, chars)
		return chars == '' or string.sub(str, -string.len(chars)) == chars
	end

	function checkApp(sourceDir, str)
		local DexFile = luajava.bindClass("dalvik.system.DexFile")
		if sourceDir and sourceDir:endsWith("apk") then
			dexFile = luajava.new(DexFile, sourceDir)
			if (dexFile) then
				entries = dexFile:entries()
				while (entries:hasMoreElements()) do
					nextElement = entries:nextElement()
					if nextElement:find("android%.ext%.MainService")
					or nextElement:find("android%.ext%.HotPoint")
					or nextElement:find("android%.fix%.Button")
					or nextElement:find(str .. "%.FileProvider") then
						data.Check[str] = true
						break;
					else
						data.Check[str] = false
					end
				end
			end
		end
	end
	function killProcesses(Processes)
		local processInfo = data.RunningAppProcesses[str]
		if not processInfo then
			return false
		end
		local mainService = luajava.bindClass("android.ext.MainService").instance
		local DaemonMannager = mainService.mDaemonMannager
		DaemonMannager:setPid(0, processInfo.pid, str, processInfo.libsPath)
		DaemonMannager:signal(0, 2)
		return true
	end
	function kill()
		for k, v in pairs(data.InstalledApplications) do
			prefls = luajava.new(File, "/data/user/0/" .. v.packageName .. "/shared_prefs/" .. v.packageName .. "_preferences.xml")
			if intensity then
				if (prefls:exists()) then
					checkApp(v.sourceDir, v.packageName)
				end
			else
				checkApp(v.sourceDir, v.packageName)
			end
		end
		local i = 1
		for k, v in pairs(data.Check) do
			if not (k == package) then
				if data.RunningAppProcesses[k] == k then
					if killProcesses(k) then os.exit() end
				end
			end
		end
	end
	return kill()
end


-- 模式
mod = true

local starttime = os.clock()
print(string.format("开始时间 : %.4f", starttime))
killGG(mod)
local endtime = os.clock()
print(string.format("结束时间 : %.4f", endtime))
print(string.format("时间差 : %.4f", endtime - starttime))
    ```
  </Expancontent>
</Expan>
以上是提供了源码例子
不需要我去分析，另外，高版本的安卓方式获取方式也会不同
